[
  {
    "question": "Was geschah der Legende nach am 1. August?",
    "answer": [
      "Der Schwur vom Rütli",
      "Der Bundesrat wurde gegründet",
      "Wilhelm Tell schoss den Apfel vom Kopf seines Sohnes",
      "Bern wurde zur Landeshauptstadt gewählt"
    ],
    "right": 1
  },
  {
    "question": "In welchem Jahr war der Rütli Schwur?",
    "answer": ["1219", "1281", "1291", "1305"],
    "right": 3
  },
  {
    "question": "Welcher der vier Personen war nicht beim Rütlischwur dabei?",
    "answer": [
      "Werner Stauffacher",
      "Wilhelm Tell",
      "Walter Fürst",
      "Arnold von Melchtal"
    ],
    "right": 2
  },
  {
    "question": "Welches waren die drei Urkantone der Schweiz?",
    "answer": [
      "Uri, Schwyz und Bern",
      "Uri, Schwyz und Unterwalden",
      "Uri, Schwyz und Luzern",
      "Uri, Obwalden und Nidwalden"
    ],
    "right": 2
  },
  {
    "question": "In welchem Kanton liegt das Rütli?",
    "answer": ["Uri", "Nidwalden", "Schwyz", "Luzern"],
    "right": 1
  },
  {
    "question": "Seit wann gilt der 1. August als Schweizer Nationalfeiertag?",
    "answer": ["1291", "1612", "1848", "1891", "1899"],
    "right": 4
  },
  {
    "question": "Seit wann ist der «Schweizerpsalm» die offizielle Nationalhymne der Schweiz?",
    "answer": ["1291", "1848", "1852", "1891", "1991"],
    "right": 5
  },
  {
    "question": "Welcher Staat hat am 1. August ebenfalls seinen Nationalfeiertag?",
    "answer": ["China", "Peru", "USA", "Nepal", "Benin"],
    "right": 5
  },
  {
    "question": "Die Schweizerfahne ist ein Sonderfall, da sie quadratisch ist. Welcher andere Staat auf der Welt hat das selbe Fahnen Format?",
    "answer": ["Sudan", "Quatar", "Vatikan", "Nepal", "Gahna"],
    "right": 3
  },
  {
    "question": "END",
    "answer": [],
    "right": 0
  }
]
